\subsection*{Informationen zum Spiel}

\subsubsection*{Einleitung}

Das Spiel ist ein Fantasy Adventure Spiel und wird von zwei
Personen gemeinsam gespielt. Dafür übernimmt jeder von euch/Ihnen
eine Rolle. Die Charaktere ,,Gnom Kuni`` und
,,Fee Cassandra`` stehen zur Auswahl.

\noindent\newline
[Rollenverteilung]

\subsubsection*{Aufgabenstellung}

Eure/Ihre beiden Figuren befinden sich auf einer Reise die
durch den Zauberwald führt. Dafür müssen Kuni und Cassandra
allerdings zunächst den Eingang zum Zauberwald finden. Ziel des
Spiels ist es, den Eingang des Zauberwaldes zu finden und diesen
zu betreten. Um dieses Ziel zu erreichen, müssen kleine Rätsel
gelöst werden. Dafür könnt ihr / können Sie
gerne durch eure/Ihre Figuren miteinander sprechen.

\noindent\newline
[Erläuterung der Steuerung]

\subsubsection*{Steuerung Pygame-Client}
\begin{itemize}
\item{}Maussteuerung
	\begin{itemize}
	\item{}Links-Klick auf eine Position: Spielfigur bewegt sich dort hin
	\item{}Rechts-Klick auf ein Objekt öffnet visuelles Interaktionsmenü
	\item{}Drag\&Drop Gegenstände können ins Inventar oder auf andere Objekte gezogen werden
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection*{Steuerung Audio-Client}
\begin{itemize}
\item{}Menüsteuerung Listen
	\begin{itemize}
	\item{}Pfeiltaste hoch: Einen Eintrag nach oben gehen
	\item{}Pfeiltaste runter: Einen Eintrag nach unten gehen
	\item{}Pfeiltaste rechts: Einen Eintrag auswählen
	\item{}Pfeiltaste links: Das Menü verlassen
	\end{itemize}
\item{}Bewegung im Raum über wasd-Tasten
	\begin{itemize}
	\item{}w: Spielfigur geht ein Feld nach oben
	\item{}a: Spielfigur geht ein Feld nach links
	\item{}s: Spielfigur geht ein Feld nach unten
	\item{}d: Spielfigur geht ein Feld nach rechts
	\end{itemize}
\item{}Menüs im Spiel
	\begin{itemize}
	\item{}q: Inventar öffnen
	\item{}e: Interaktionsmenü öffnen
	\item{}x: Position im Raum abfragen
	\item{}y: Alle Gegenstände des Raums abfragen
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection*{Hinweise}

\begin{itemize}
\item{}Während des Testspiels wenn möglich auf verbale Kommunikation mit dem anderen Spieler verzichten.
\item{}Eventuell aufkommende Fragen bitte an den Testleiter stellen
\item{}Nach etwa 20 Minuten wird die Spielphase beendet, der Hinweis
dazu erfolgt durch den Testleiter.
\item{}Die Spielsteuerung des Audio-Clients kann auch im Spiel mit der Taste F1 abgerufen werden
\item{}Das Spiel wird über die Entertaste in einer Konsole gestartet
\end{itemize}