%!TEX root = ../Masterarbeit.tex
\chapter{Einleitung}
\label{cha:Einleitung}

\section{Motivation}
Die Idee dieser Arbeit ist beim Hören des Musiktitels \glqq Changes\grqq \ von David Bowie entstanden. Hierbei kam der Wunsch auf, sich die Musik, wie sie ein Radiosender im Jahre 1971 gespielt hätte, anzuhören zu können. Dabei müsste in Betracht gezogen werden, welche Titel zu dieser Zeit veröffentlicht wurden, \bzw welche Lieder zu diesem Zeitpunkt ebenfalls populär waren. Während sich dieses Bedürfnis mehr oder weniger einfach mit Musiksamplern \oae abdecken lässt, stellt sich darüberhinaus die Frage, inwiefern es möglich ist, anhand eines Datums eine Art multimedialen Querschnitt dieses Zeitraumes zu erstellen. Es ist denkbar, sich einen spezifischen Zeitraum anhand von dynamisch erfassten Daten, die im Internet verfügbar sind und über Musik hinaus gehen, darstellen zu lassen. Derzeit gibt es keine Plattform, die es einem erlaubt sich einen Überblick über einen selbst gewählten Zeitraum anhand von unterschiedlichen Medientypen zu verschaffen. Das bedeutet, dass es bisher noch keine bekannten Ansätze dafür gibt, für einen Zeitraum markante und populäre Inhalte wie Musik, Film, Kunst oder Informationen aus der Zeitgeschichte oder Politik in einem Web-Interface anzuzeigen. Die Motivation ist es, eine Web-Applikation zu schaffen, deren Funktionen über das Stöbern in der Vergangenheit hinaus, eine zeitspezifische Recherche ermöglicht.

\subsection{Überlegungen}
Dabei ist zu klären, welche Inhalte von Relevanz für einen spezifischen Zeitraum sind und welche Möglichkeiten der Nutzer hat, um in der Vergangenheit suchen zu können. So muss es \zB möglich sein anhand eines Veröffentlichungsdatums eines Musiktitels, Musik und Inhalte weiterer Medientypen mit für den Zeitraum relevanten Inhalten anzuzeigen. Dies dient dem Zweck, sich ein möglichst umfassendes Bild des Zeitgeschehens anhand eines selbst gewählten Zeitpunktes machen zu können, welches sowohl dem informativen, als auch den nostalgischen Bedarf bedient.

Beispielsweise kann ein Nutzer im Zeitraum seines Teenager-Alters stöbern und populäre Musiktitel, bekannte Filme, politische und geschichtliche Ereignisse entdecken. Ebenso ist es denkbar, einen Zeitraum, wie den Vietnamkrieg, näher zu beleuchten und zu sehen, welche Musik zu dieser Zeit gehört wurde oder was zu dieser Zeit im Bereich der Bildenden Kunst entstanden ist, abgesehen von politisch relevanten Artikeln, die diese Zeit behandeln.

%Die Idee für diese Arbeit ist beim Hören eines älteren Musiktitels entstanden. Hierbei entstand der Wunsch danach zu diesem Zeitpunkt einen Radiosender hören zu können, wie er sich zu der Zeit der Popularität des Musiktitels angehört hätte. Dabei müsste in Betracht gezogen werden, welche Lieder bereits zu diesem Zeitpunkt populär gewesen sind, bzw. welche zukünftigen Hits vielleicht schon im Radio gespielt worden sind. Dies allein lässt sich mehr oder weniger simpel mit alten Musiksamplern \ua abdecken. Interessant wird es jedoch dann, wenn der Zeitpunkt als eine Art Epoche betrachtet und dargestellt wird. \Dahe dass über passende Musiktitel hinaus weitere Medientypen mit relevanten Inhalten in die Darstellung aufgenommen werden, um sich ein möglichst umfassendes Bild des Zeitgeschehens zum gewählten Zeitpunktes machen zu können, welches  sowohl informativ, als auch emotional anspricht.

\section{Ziel und Abgrenzung dieser Arbeit}
Die Herausforderung dieser Arbeit ist es, eine Web-Anwendung zu implementieren, die es dem Nutzer erlaubt anhand eines Datums, Informationen verschiedener Medientypen aus dieser Zeit anzeigen zu lassen. Dabei soll es ebenfalls möglich sein, \zB aus der Eingabe eines Musiktitels, eines Filmes \oae das Datum zu extrahieren. Diese Informationen sollen sowohl Musik, als auch Bilder, Videos und Artikel beinhalten. Hierbei sollen zeitlich voneinander abhängige und thematisch verwandte Daten dargestellt werden. So kann \zB ein zu der Zeit aufgetretenes wichtiges Ereignis in Form eines Wikipedia-Artikels dargestellt werden und populäre Filme durch Filmplakate \oae repräsentiert werden, während die passende Musik oder gar Videos abgespielt werden können. Damit soll dem Nutzer ermöglicht werden nach Belieben in der Vergangenheit zu stöbern. Welche Filme waren zu der Zeit eines Hits aus dem Jahre 1967 populär, oder welche Musik wurde zum Filmstart von The Matrix veröffentlicht; Diese Fragen soll die Web-Applikation beantworten können. Außerdem ließe sich mit solch einer Web-Applikation eine Epoche wissenschaftlich aufarbeiten, indem \zB nach populären Musik- oder Video-Kontent im Zeitraum eines geschichtlichen Ereignisses gesucht werden kann. Ebenso ist es denkbar, geschichtliche Inhalte anhand eines Datums, das durch einen Musiktitel vorgegeben wird, anzuzeigen.

Diese Informationen lassen sich zwar über das Internet und zahlreiche Dienste und Quellen recherchieren, derzeit ist dies jedoch größtenteils nur über Umwege und einzelne Anfragen möglich. Daher gilt es, externe Inhalte und Quellen zu einem zeitspezifischen Ergebnis zu aggregieren.

Dabei besteht das Ziel darin, die Web-Applikation möglichst einfach erweiterbar zu machen, um \bspw neue Medientypen und Quellen einzubinden. Das gilt für das Hinzufügen neuer Medientypen, als auch für das Einbinden weiterer Schnittstellen, die über weitere Arten von Daten oder andere Datenquellen hinaus gehen. Dabei muss ebenso das Look-and-feel der Web-Applikation variabel gehalten werden. Darüberhinaus soll die Web-Applikation selbst eine API bereitstellen, um die erfassten Daten \ggf auch für andere Devices aufzubereiten.


%Einleitung
%Ausgangssituation
%Grundlagen / Definitionen
%Analyse
%Herausforderungen
%Konzeption
%Implementierung
%Ergebnis
%Ausblick
\section{Aufbau und Vorgehensweise}
\todo{muss noch an die neue Gliederung angepasst werden}
Der Entwicklung der Web-Applikation wird im Kapitel \textbf{Grundlagen} zunächst eine Feldanalyse vorangestellt, die potenziell ähnliche Projekte und Ansätze behandeln soll. Hier wird zunächst darauf eingegangen, welche Möglichkeiten es heute gibt, zeitspezifisch nach Inhalten zu suchen und was gängige Suchdienste heutzutage bieten können.
Daraufhin wird im Kapitel \textbf{Konzeption} der Möglichkeitsspielraum ausgeschöpft, indem potenziell mögliche und interessante Quellen vorgestellt und auf ihre Verwendbarkeit hin untersucht werden. Darauf aufbauend wird eine Feature-Liste erstellt, die mögliche Use Cases potenzieller Nutzer vorstellt und Beispiel-Ergebnisse zeigt, um die Funktionsweise und den Zweck der Applikation besser abgrenzen zu können. 
Es folgt eine Erörterung der Medien-Typen und Arten von Daten, die in solch einer Applikation von Nutzen oder Interesse sein könnten. Es wird ein Grobkonzept erstellt, welches die Architektur und Funktionsweise der Web-Applikation verdeutlicht.
Im Kapitel \textbf{Implementierung} werden mögliche APIs und andere potenzielle Quellen recherchiert und nach der Verfügbarkeit der gewünschten Daten und nach dem Nutzen für diese Arbeit bewertet, um schließlich eine Auswahl zu treffen, welche Daten in die Applikation eingebunden werden sollen.
Im Anschluss daran wird ein Feinkonzept erstellt woraufhin passende Hilfsmittel (\zB Frameworks) zur Implementierung der Web-Applikation ausgewählt werden.
Abschließend wird im Kapitel \textbf{Ergebnis} die entstandene Web-Applikation und die daraus gewonnenen Erkenntnisse erläutert.
Zum Schluss wird die He­r­an­ge­hens­wei­se im Kapitel \textbf{Zusammenfassung} und das Ergebnis dieser Arbeit reflektiert und ein Fazit gezogen.
