%!TEX root = ../Masterarbeit.tex
\chapter{Konzeption}
\label{cha:konzeption}
Im Folgenden wird das Konzept der Web-Applikation erarbeitet und vorgestellt. Dafür wird vorerst ein Fernkonzept und ein dazugehöriges Mockup erstellt, wobei das Fernkonzept über den gesamten wünschenswerten Umfang einer solchen Applikation verfügen soll.  Das bedeutet, dass die Applikation nicht auf möglichen Medieninhalte und -typen beschränkt werden soll, sondern den heute und in naher Zukunft möglichen Spielraum ausnutzen soll.
Auf dieser Basis wird ein Mockup entwickelt, welches die Anwendungsfälle und Darstellungsmöglichkeiten beinhaltet.
Anschließend wird das Fernkonzept auf ein im Rahmen dieser Masterarbeit realisierbaren Umfang reduziert und entsprechend eingegrenzt. Am zuvor erstellten Mockup sollten diesbezüglich nur wenige Änderungen \bzw Einschränkungen vorgenommen werden müssen.

\section{Wunschergebnis}

\section{Fernkonzept}

Zunächst werden die Schlüsselaspekte, die in die Konzeption einfließen, erläutert.
\subsection{Inhalte}

\itemize{
	\item Suche-Restriktion
	\item Suche Filter
	\item Suche Verfeinerung
}

\subsection{Suchefilter}
Mit der Grundeinstellung wird der Zeitpunkt als Zeitraum durchsucht. \Dahe dass vom Zeitpunkt ausgehend nach Medien in der nahen Vergangenheit als auch der Zukunft gesucht wird. Außerdem kann der Zeitraum, in dem gesucht wird, eingegrenzt werden. Zum einen kann vom Zeitpunkt ausgehend gesucht werden. Darüber hinaus kann die Suche so begrenzt werden, dass nur zu dem Zeitpunkt vorhandene Daten angezeigt werden.

Außerdem kann die Suche nach Thema eingegrenzt werden. Denkbar sind hier Themen wie Musik, Politik, Kunstgeschichte \ua Dies beinhaltet trotzdem sämtliche Medientypen, mit der Restriktion, dass der Content sich auf das Thema bezieht. Beispielsweise kann dies Videomaterial einer politischen Rede, die in dem Zeitraum stattgefunden hat oder ein Zeitungsartikel, der sich mit einem bestimmten Musiktitel auseinandersetzt.

Darüber hinaus gilt es Content aus der Zeit von Content über diese Zeit zu unterscheiden. Auch hier besteht die Möglichkeit das Ergebnis einzugrenzen.

\paragraph{Ort}
Die Suche kann spezialisiert werden, indem die Suchanfrage verfeinert wird. Das kann er zum Beispiel mit der zusätzlichen Angabe eines Ortes machen. Hier würden \zB Musik-Charts des jeweiligen Landes durchsucht und demografische Daten angezeigt.

\paragraph{Genre}
Insbesondere bei Audiodaten finden sich in den ID3-Tags Informationen über das Genre des Musikstückes. Konnten mehrere Genres ausgemacht


\todo{weniger Nutzer kann dies, Nutzer kann das}

\subsection{Ergebnis-Filter --- Sortieren}
Sortieren

\itemize{
	\item Relevanz
	\item Datum (nur wenn Daten ausgehend von einem Zeitpunkt in die Zukunft ODER der Vergangenheit angezeigt werden?)
}

Darüber hinaus kann das Suchergebnis nach Medientypen gefiltert werden. Möchte sich der Nutzer beispielsweise nur einen Radiosender generieren lassen und wünscht keinen Video-Content, kann der Nutzer das Ergebnis eingrenzen.

\subsection{Suchmöglichkeiten}
Der Nutzer soll in der Art, in der er suchen kann, möglichst frei agieren können. Jedoch muss es Restriktionen geben, die Suchbegriffe und das jeweilige Ergebnis der Suche verbessern.

Im Fokus der Applikation steht der Zeitpunkt, der dargestellt werden soll. Dementsprechend soll es dem Nutzer möglichst offen stehen, wie er seine Suche formuliert, solange der Suchbegriff sich in einen Zeitpunkt auflösen lässt.


Zeitpunkt <--


\section{Mockup}


\subsection{Funktionalität}
Fokus der Applikation ist eine komfortable Suche, die dem Nutzer möglichst einfach zugänglich gemacht wird, \dahe vom Design, als auch von der Funktionalität. 
Eine für diese Web-Applikation besondere Aufgabe ist es, die drei Kernfunktionen möglichst gleichzeitig gut erreichbar zu machen, ohne die Gesamterscheinung zu stören.
\paragraph{Suchen}

\paragraph{Browsen}

\paragraph{Konsumieren}
Unter den dargestellten Inhalten befinden sich auch abspielbare Inhalte. Diese soll der Nutzer sich möglichst gleichzeitig anschauen können


Fokus der Applikation ist eine komfortable Suche, anhand dessen der Nutzer keine falschen Vorstellungen über die gelieferten Ergebnisse bekommt. \todo{doofer Satz, aber vielleicht nur die falsche Stelle}

\subsection{Design und Layout}
Da die Web-Applikation sehr viele unterschiedliche Medienarten und -inhalte darstellen soll, ist ein sauberes aufgeräumtes Design umso wichtiger, um es dem Nutzer zu ermöglichen, sich auf die Inhalte zu konzentrieren. Darum ist es wichtig, dass das Design möglichst wandelbar ist, unabhängig vom Inhalt. Folgende Aspekte sind beim Layout zu beachten:

\paragraph{Suche und Filter}

\paragraph{Musik-Player}

\paragraph{Video-Player}


\section{Eingrenzung}