%!TEX root = ../Masterarbeit.tex
\chapter{Ausblick}
\label{cha:ausblick}

\section{Problematik} % Ausblick
% \subsection{Implementierung}
Im Laufe der Entwicklung von \arbeitstitel \ mussten aufgrund der großen Abhängigkeit von sehr vielen unterschiedlichen Faktoren sehr viele Kompromisse im Funktionsumfang gemacht werden. Der wichtigste Faktor ist die Verfügbarkeit der vorhandenen Daten, insbesondere an frei zugänglichen Musik- oder Film-Charts. Über Umwege, wie \zB Web-Scraping, können zwar auch diese Daten erfasst und verwendet werden, jedoch ist dies zum einen mit erheblichem Mehraufwand verbunden, zum anderen äußerst fehleranfällig. \Va wenn sich Strukturen des Quelltextes ändern, muss auch der Quelltext von \arbeitstitel \ dementsprechend angepasst werden. Außerdem ist zu Bedenken, dass viele Websites Web-Scraping ausdrücklich verbieten. Betreiber von Websites, die diese Technik (noch) nicht ausschließen, können durch erhöhten Traffic, der durch \arbeitstitel \ verursacht würde, darauf aufmerksam gemacht werden und als Konsequenz Urheberrechtsansprüche geltend machen.

Das Erfassen von Medien-Inhalten ist nicht nur von externen APIs abhängig, sondern auch von ihrer Struktur. Ein Suchbegriff kann einen Songtitel oder einen Interpreten enthalten, d.h., dass für die Suche nach einer passenden Musikveröffentlichung bei \textbf{MusicBrainz} je ein Request an die Entitäten \texttt{Artist} und \texttt{Release-Group} gemacht werden muss. Beide Requests liefern jeweils eine Liste von Release-Groups. Eine Release-Group ist eine logische Einheit, die \zB mehrere Versionen oder Veröffentlichungen eines Musik-Albums zusammenfasst. Darum wird eine Suche nach Release-Groups durchgeführt, um redundante Ergebnisse, wie \zB diverse länderspezifische Variationen oder Editionen einer einzigen Single, als ein Medien-Item verarbeiten zu können.

Da eine Release-Group lediglich eine Sammlung von einzelnen Releases ist, verfügt sie naturgemäß weder über ein Cover noch ein Veröffentlichungsdatum. Dafür muss erst ein Release der Release-Group gewählt werden, anhand dessen das Veröffentlichungsdatum erfasst werden kann. Mit der ID des zuvor gewählten Releases kann wiederum ein Request eines Album Covers an die \textbf{Cover Art API} von \textbf{MusicBrainz} durchgeführt werden.

Allein für die Abfrage von Suchvorschlägen von Musik-Veröffentlichungen sind diverse Requests an unterschiedliche APIs, \bzw deren Entitäten, nötig. Darüber hinaus begrenzt \textbf{MusicBrainz} die Anzahl an möglichen Requests pro Sekunde auf eine Zahl, die für das Finden mehrerer Ergebnisse für \arbeitstitel \ zu gering ist. Diese Hindernisse lassen sich allerdings auf unterschiedliche Art und Weise umgehen. Zum einen kann auf die Anzeige eines Album-Covers verzichtet werden. Desweiteren kann die Art der Suchanfrage insofern angepasst werden, sodass innerhalb der Web-Applikation verhindert werden würde, dass zu viele Requests gleichzeitig stattfinden, indem diese zeitlich versetzt durchgeführt werden. Dies kann jedoch lediglich als Kompromiss dienen, da darunter nicht nur die Performanz leidet, sondern bei einer Verwendung durch mehrere Nutzer die Antwortzeiten der Anfrage unvertretbar ansteigen. Eine bessere Lösung ist es, kleinere Mengen an Medien-Items zu erfassen und weitere bei Bedarf nachzuladen. Zudem können zusätzliche Informationen, die nur zur Anzeige dienen und nicht dem Erfassen des Zeitraumes, nachträglich geladen werden.

\section{Weiterentwicklung}
\paragraph{Weiterentwicklung der Web-Applikation}
Der im Rahmen dieser Master-Arbeit zu implementierende Funktionsumfang der Web-Applikation wurde auf die Möglichkeiten, die das Internet heute bietet, angepasst. Jedoch bringen auch die offiziell verwendbaren APIs eigene Herausforderungen mit sich. Keine der untersuchten APIs bietet eine Suche von Daten-Items anhand eines Zeitpunktes oder Zeitraumes. Dies gilt insbesondere für Informationen über Charts. Im Laufe der Implementierung sind diverse APIs und Techniken untersucht und in der Praxis getestet worden. Die Ergebnisse der Tests lassen vermuten, dass eine Einbindung der Medienart Musik sowohl in den Suchvorschlägen, als auch den Suchergebnissen und im Player, mit den vorher erläuterten Anpassungen, ohne weitere nennenswerte Probleme erfolgen kann.

Zur zweckgemäßen Implementierung des Players muss eine bessere Lösung zur Einbindung abspielbarer Inhalte gefunden werden. Zwar lassen sich Inhalte wie Film-Trailer von \textbf{TrailerAddict} oder Musiktitel über die Einbettungs-Funktion von \textbf{Spotify} bereits einbinden, jedoch kann durch das Verwenden von IFrames die Funktionalität eines Players nicht gewährleistet werden.

\paragraph{Zukünftige Entwicklung im Bereich der zeitspezifischen Recherche}
Die Funktionalität der zeitspezifischen Recherche selbst ist von einer Vielzahl von Faktoren abhängig. Derzeit befinden sich jedoch diverse Projekte in der Entwicklung, die der zukünftigen Entwicklung zuträglich sein können. Zu nennen ist zum einen das Projekt Wolfram|Alpha, da es bereits eine semantische Interpretation vieler Arten von Suchanfragen beherrscht. Zum anderen hat sich das Projekt Wikidata zum Ziel gesetzt, Informationen der Wikipedia semantisch aufzubereiten und für sowohl Mensch, als auch Maschine zur Verfügung zu stellen. Die Entwicklung beider Projekte kann in Zukunft als wichtiger Baustein, der Suche nach Informationen anhand eines Zeitraumes, von großem Nutzen sein.

\section{Fazit und kritische Bewertung} % Fazit
Ziel dieser Masterarbeit war es, ein umfassendes Konzept einer Web-Applikation zu entwickeln, die das Anzeigen von Inhalten anhand eines gewählten Zeitraumes ermöglicht. Zum einen, um eine Aufarbeitung eines vergangenen Zeitraumes aus nostalgischen Gründen, zum anderen, um die Funktionalität zur zeitspezifischen Recherche zu bieten.

Im Laufe der Arbeit ist untersucht worden, inwiefern unterschiedliche Medientypen und -Inhalte relevant für eine exemplarische Anzeige eines Zeitraumes sind und welche Medien-Inhalte sich für eine Aufbereitung in einer repräsentativen Übersicht eignen. Dabei eröffnete sich die Problematik, dass sich zwar für einen Teil der Medien-Inhalte ein Datum extrahieren lässt, sich dieses jedoch insbesondere für News-Artikel nicht in dem Maße einfach erfassen lässt, wie es für Filme oder Musik-Veröffentlichungen der Fall ist. 

Es wurde diskutiert, anhand welcher Kriterien bestimmt werden kann für welchen Zeitraum ein Medien-Inhalt relevant ist. Oft entspricht das Veröffentlichungsdatum eines Medien-Inhalts nicht dem Zeitpunkt, zu dem dieser Medien-Inhalt am relevantesten ist. Vielmehr ist \bspw für ein Musik-Stück der Zeitraum, in dem es populär gewesen ist, von größerem Interesse. Die Entscheidung, für welchen Zeitraum ein Inhalt relevant ist, lässt sich bisher nicht automatisch ermitteln, sondern erfordert ein semantisches Verständnis eines Medien-Inhaltes. Die Form und Verfügbarkeit der erforderlichen Daten im Internet sind bisher nicht ausreichend, um eine automatische Erfassung mit vertretbaren Aufwand durchzuführen.

Anhand des Prototypen konnte gezeigt werden, dass es zumindest in den Bereichen Film und Musik möglich ist, eine zeitbezogene Suche zu implementieren. Für diese Art von Medien existiert eine Vielzahl zuverlässiger Quellen, die diese Daten in geeigneter Form liefern. Zu den oben beschriebenen Problemen ergaben sich dabei jedoch weitere Herausforderungen, welche durch entsprechende Maßnahmen umgangen wurden. Die Machbarkeit des Konzeptes konnte dennoch gezeigt werden, indem \bspw inoffizielle Quellen genutzt worden sind und Techniken verwendet wurden, auf die im Regelfall zu verzichten wäre.

Abschließend lässt sich sagen, dass das Thema der Aggregation spezifischer Kulturgüter eines wählbaren Zeitpunktes von nicht zu verachtender Relevanz ist. Eine Suche, wie sie im Rahmen dieser Arbeit konzipiert wurde, existiert derzeit nicht, obwohl sie von wissenschaftlicher Bedeutung wäre. Das Durchsuchen gewählten Zeitraumes nach Inhalten unterschiedlichem Medientyps, schafft die Möglichkeit einen Zeitraum kulturhistorisch umfassend beleuchten zu können.