%!TEX root = ../Masterarbeit.tex
\section*{Zusammenfassung}
\label{sec:Zusammenfassung}
Diese Arbeit befasst sich mit der Aggregation von Kulturgütern anhand eines wählbaren Zeitpunktes. Es wird analysiert inwiefern Media-Content verschiedener Medientypen von unterschiedlichen Quellen des Web aggregiert werden kann, um einen Querschnitts des gewählten Zeitpunktes anzuzeigen. Hauptteil dieser Arbeit ist die Konzeption einer Web-Applikation, die Daten in Form von Bild, Ton, Video und Text aus einem gewählten Zeitraum erfassen und präsentieren kann. Dabei kann der Zeitraum \ua mithilfe eines Musikstückes, Filmes, Ereignisses \oae Suchbegriff, der sich zu einem Datum auflösen lässt, definiert werden. Im Rahmen dieser Arbeit wird ein Prototyp in Form einer funktionsfähigen Web-Applikation als Machbarkeitsnachweis implementiert. An dieser Arbeit soll der Möglichkeitsspielraum des Internets bezüglich einer zeitspezifischen Recherche analysiert werden.

\section*{Abstract}
\label{sec:Abstract}
The main purpose of this thesis is to design a web application that can display data in the form of image, sound, video and text from a selected time period. This thesis will discuss the possibilities of using time as a search filter to produce relevant results. Furthermore, it will consider how information like music, movies or art, can be retrieved during a given time frame. In this case, the time period can be specified using a song, movie, event or a similar search term that can be resolved to a date. It will also analyse how various forms of media from the web can be collated and cross examined to produce a search result. Finally, evidence of this concept will be presented by implementing a functional web application.


