%!TEX root = ../Masterarbeit.tex
\chapter{Einleitung}
\label{cha:Einleitung}

\section{Motivation}
Die Idee für diese Arbeit ist beim Hören eines älteren Musiktitels entstanden. Hierbei entstand der Wunsch danach zu diesem Zeitpunkt einen Radiosender hören zu können, wie er sich zu der Zeit der Popularität des Musiktitels angehört hätte. Dabei müsste in Betracht gezogen werden, welche Lieder bereits zu diesem Zeitpunkt populär gewesen sind, bzw. welche zukünftigen Hits vielleicht schon im Radio gespielt worden sind. Dies allein lässt sich mehr oder weniger simpel mit alten Musiksamplern abdecken. Interessant wird es jedoch dann, wenn über die Musik hinaus auch zusätzliche Arten von Medien mit in Betracht gezogen werden.

\section{Ziel und Abgrenzung dieser Arbeit}
Die Herausforderung dieser Arbeit ist es, eine Web-Anwendung zu implementieren, die es dem Nutzer erlaubt anhand eines Datums, Informationen verschiedener Medientypen aus dieser Zeit anzeigen zu lassen. Diese Informationen sollen sowohl Musik, als auch Bilder, Videos und Neuigkeiten beinhalten. Hierbei sollen zeitlich voneinander abhängige und thematisch verwandte Daten dargestellt werden. So kann \zB ein zu der Zeit aufgetretenes wichtiges Ereignis in Form eines Wikipedia-Artikels dargestellt werden, während die passende Musik, sowie Verweise populäre Filme und ggf. Bilder, die den Stil der Zeit darstellen.
Dabei besteht das Ziel, die Web-Applikation möglichst einfach erweiterbar zu machen, um bspw. neue Medientypen und Quellen einzubinden und das Look-and-feel variabel zu halten.

\section{Aufbau und Vorgehensweise}
Der Entwicklung der Web-Applikation wird zunächst eine Feldanalyse vorangestellt, die potenziell ähnliche Projekte und Ansätze behandeln soll. Daraufhin soll eine Feature-Liste erstellt werden, die mögliche Use Cases des Nutzers vorstellt und Beispiel-Ergebnisse zeigt, um die Funktionsweise und den Zweck der Applikation besser abgrenzen zu können. 
Es folgt eine Erörterung der Medien-Typen und Arten von Daten, die in solch einer Applikation von Nutzen oder Interesse sein könnten. Im weiteren Verlauf werden mögliche APIs und andere Quellen recherchiert und nach der Verfügbarkeit der gewünschten Daten und nach dem Nutzen für diese Arbeit bewertet um schließlich eine Auswahl zu treffen, welche Daten in die Applikation eingebunden werden sollen.
Im Anschluss darauf wird ein Grobkonzept erstellt woraufhin passende Hilfsmittel (\zB Frameworks) zur Implementierung der Web-Applikation ausgewählt werden. Daraufhin wird das Grobkonzept verfeinert.
Zum Schluss wird die Herangehensweise und das Ergebnis dieser Arbeit reflektiert und ein Fazit gezogen.