%!TEX root = ../Masterarbeit.tex
%\newglossaryentry{electrolyte}{name=electrolyte, description={solution able to conduct electric current}}
\newglossaryentry{ID3}{name=ID3-Tag, description={Datenformat, das in MP3-Dateien vorhanden sein kann und Meta-Informationen, wie \zB Interpret und Titel eines Musikstückes, enthält. Darüber hinaus können auch Informationen wie Musik-Genre oder Songtexte im ID3 gespeichert sein}}
\newglossaryentry{Metadaten}{name=Metadaten, description={Metadaten enthalten Informationen über einen Datensatz, ohne über die Daten selbst zu verfügen}}
\newglossaryentry{Datentyp}{name=Datentyp, description={Nach allgemeiner Definition gibt der Datentyp Aufschluss darüber, wie ein Datensatz zu verarbeiten ist. Dies ist beispielsweise an der Dateiendung ersichtlich}}
\newglossaryentry{Datenform}{name=Datenform, description={In dieser Arbeit meint der Begriff Datenform die Art, in der ein Datentyp vorliegt \bzw wie dieser gepflegt ist. So können zwei Dateien vom gleichen Datentyp in unterschiedlichen Formen vorliegen, wenn \bspw unterschiedliche Werte wie Titel und Interpret vorhanden sind, jedoch Informationen über Erscheinungsdatum fehlen. Ebenso sind unterschiedliche Varianten der Datenstruktur, während der Inhalt dennoch gleich sein kann, voneinander unterschiedlich}}
\newglossaryentry{Medientyp}{name=Medientyp, description={In diesem Kontext unterscheidet der Medientyp zwischen Audio, Video, Text, u.s.w}}
\newglossaryentry{Release}{name=Release, description={Veröffentlichung. API-bezogen jedes Medium, das als Einheit erworben werden kann. Z.B. ein Album oder eine Single auf CD, wobei jede einzelne Version ein eigenes Release darstellt}}
\newglossaryentry{ReleaseGroup}{name=Release-Group, description={Eine Sammlung von Musik-Veröffentlichungen, die bspw. ein Album oder eine Single, die in verschiedenen Staaten erschienen sind, unter einem Begriff zusammen fassen. Ein Album, welches bspw. auf CD und Vinyl jeweils in drei Ländern erscheint, besteht aus sechs Releases}}
\newglossaryentry{RESTful}{name=RESTful, description={\textbf{Re}presentational \textbf{S}tate \textbf{T}ransfer. RESTful bezeichnet einen Standard von Web-Anwendungen, der für die Entwicklung und das Verwenden von Schnittstellen von Wichtigkeit ist}}
\newglossaryentry{DOM}{name=DOM, description={\textbf{D}ocument \textbf{O}bject \textbf{M}odel}}
\newglossaryentry{Medium}{name=Medium, description={Soweit nicht anders angegeben, ist der Begriff Medium und der Begriff der Medien im Sinne der Quartiären Medien nach Faßler (1997) zu verstehen. Das bedeutet, dass ein Medium \zB eine Schallplatte, einen Film \oae bezeichnet}}
\newglossaryentry{Tag}{name=Tag, description={Ein Tag ist ein Begriff, der einen Datenbestand auszeichnet. In dieser Arbeit sind hauptsächlich Tags gemeint, die Musikstücke, Filme u.ä.\ bezeichnen und deren Eigenschaften oder Themen-Zugehörigkeiten ausdrücken}}
\newglossaryentry{WYSIWYG}{name=WYSIWYG, description={Akronym für \glqq \textbf{W}hat \textbf{Y}ou \textbf{S}ee \textbf{I}s \textbf{W}hat \textbf{Y}ou \textbf{G}et\grqq \ welches im Zusammenhang von Editoren, die ein bearbeitetes Dokument in Echtzeit anzeigen, wie es letztendlich dargestellt werden wird}}
\newglossaryentry{npm}{name=npm, description={Package Manager für Node.js}}
\newglossaryentry{PageRank}{name=PageRank, description={Der PageRank ist ein Algorithmus, der von der Google Suche verwendet wird, um die Relevanz einer Webseite zu messen.\citep[Vgl.][]{wikiPageRank}}} 